點先煲到酒樓級數嘅蕃薯糖水

食過最好味蕃薯糖水係上水彩園邨火鍋放題嘅糖水 好清好薑味
自己煲點煲都粉晒 好溶 得薑味
成煲變晒橙黃色

你點煲呀？

煲左薑出哂味 先加番薯同糖

刨皮 切一嚿嚿
拍薑
水滾就放落去
煲一個鐘加片糖

我一齊放落去 溶晒

唔駛煲一個鐘
煲15-20分鐘然後閂火焗三個字半個鐘咪得
同埋煲到最後先落調味，煲野溫度會冇咁高，應該冇咁易爛

我驚唔淋

番薯好快爛

煲一粒鐘
蕃茄薯仔糖咩家陣

擺多兩粒冰糖片糖， 蕃薯遲少少放

你可以15分鐘就拎粒上黎試下，岩口感就閂火。再唔係切大粒d就冇咁易爛哂溶出黎。再再唔係你蒸完d番薯先掉落糖水滾起佢閂火。
係酒樓食到的糖水邊會咁多功夫，九成滾起左就坐熱住慢慢賣，同焗住佢一樣效果。

蕃薯本身好味
將少量蕃薯切細細粒同薑絲一齊落，薑絲可以唔使煲咁耐出味就夠
將小粒蕃薯壓蓉，放糖
再放大約麻雀size 蕃暮，糖溶熄火焗15-30分鐘
再返滾即可食
糖水有薑丶片糖丶蕃薯香。蕃薯又有口感

煲一小時太浪費燃料

唔洗煲太久的 太耐會爛

蕃薯切開之後要浸水去澱粉

要浸幾耐